【電競狂熱．有片】楊岳橋羅冠聰組隊打LOL 爆粗岳少：娛樂大家

有本港電競公司今日（15日）於理工大學舉辦女子電競比賽決賽。立法會議員楊岳橋及羅冠聰亦到場參與分享會及打嘉賓賽。楊岳橋於活動上表示認同港府提出發展電競的原意，惟發展研究方案則「外判」數碼港處理，未有深入了解及關注業界所需，恐未能將電競深化社區，最後淪為一年一度旅遊推廣節目，長遠浪費項目發展。嘉賓賽中，LOL機齡只有兩日的楊岳橋比賽時顯得一頭霧水，於遊戲內「行行企企」不知所措，相反羅冠聰則非常輕鬆，與其他專業隊友「拍住上」。

立法會議員楊岳橋（右）及羅冠聰（左）聯同理工電競隊「紅磡紅磚」組隊打機，勝出對手。（梁煥敏攝）

今日用作比賽的遊戲以5人為一組，兩組對打「英雄聯盟」（LOL），立法會議員楊岳橋及本身亦為遊戲的資深玩家的羅冠聰於嘉賓賽中與理工大學電競組合組「立會銅學」，同Youtuber組對打。

作為有6年經歷的資深玩家羅冠聰，甫開場即遇上電腦「hang機」，經過搶修後才能再度出場。自稱第二次玩「LOL」，「作為娛樂大眾對象」的楊岳橋猶如遇上大難題般，不時向在場人士求救，更禁不住講粗口。遊戲中「裸裝」的他不時被人殺死，及周圍走被對手攻退。

機齡6年的羅冠聰對打「英雄聯盟」遊戲時得心應手，相比楊岳橋顯得一臉輕鬆。（梁煥敏攝）

羅冠聰淡定得多，輕易跟上隊友節拍，以楊岳橋作為「擋灰」，不斷進攻，最後成功勝出。楊岳橋完場後笑說：「作為一個黨魁，有責任幫大家『擋灰』嘅！我會建議將來負責嘅官員要來進行特訓。」

楊岳橋認同政府對推動電競，呼籲政府嘗試借此與年輕人「connect」。（梁煥敏攝）
分享會上，楊岳橋說，明白到香港發展電競發展較遲，單單相比南韓已落後廿年。加上社會中對電競存有誤解，電競選手往往受父母阻撓。但電競於各國帶來可觀收入，韓國政府早已肯定電競的地位，設電競學科，投資培訓電競手的企業提供稅務優惠。

楊又說，認為政府應着手改變社會氛圍，將場地的設施改良，推動社區接觸及增加有關機構的租務優惠，認為電競帶到商業收益，能推動參與性。「政府有心推行，但做法『堅離地』，所以就要同佢哋傾，拉返佢哋落地，你有無見陳茂波打機呀？部份人可能candy crush都未玩過。」望政府協辦更多業餘或大型比賽，對行業作出鼓勵作用。

本身為「英雄聯盟」高手的羅冠聰説，香港缺乏電競明星選手，在港的潛力選手往往被內地或台灣公司挖角，人才流失有礙電競行業發展。另外，香港對行業缺乏專業場地、資源及培訓，令發展遲緩。「場地如果無問業界意見，單單好似社區會堂咁俾個場，配套唔夠係做唔到，最後成為旅遊產業或者地產目標。」他又指，不少年青人欠缺方向，電競比賽的勝利能帶給選手成功感，「電競比咗榮譽佢，令佢（青年人）上進返。」

10雞野真係正打打下又出糧